中國巨債難還 印度宣布援助馬爾代夫14億美元

〔即時新聞／綜合報導〕印度總理莫迪（Narendra Modi）今（17）日宣布，該國將向馬爾代夫提供14億美元的財政援助，對這個正努力解決中國巨債問題的印度洋島國來說，無疑是及時雨。

《路透》報導，莫迪與到訪的馬爾地夫新總統薩利赫（Ibrahim Mohamed Solih）會談後，宣布這項金援計畫，他強調，「我們將透過預算援助、換匯協議和優惠信貸等方式，為馬爾地夫社會和經濟發展提供14億美元財政協助」。

馬爾地夫前朝政府與中國合作「一帶一路」計畫，展開多項基礎建設，也因此向中國欠下巨大債務，估計債務約15億至30億美元。在10月大選擊敗親中強人亞明（Abdulla Yameen）的薩利赫曾形容，馬爾地夫國庫在過年幾年遭到洗劫。

薩利赫也正設法重建與鄰國、南亞區域強權印度的關係，他今日表示，兩國簽署了貿易、衛生和國防方面的展開合作的協議。據官員稱，印度將透過聯合巡邏和空中監視幫助改善馬爾地夫的安全。

莫迪表示，他曾與薩利赫討論過地區安全問題，他們都同意不允許彼此的領土被用來對付另一方。印度擔憂，中國大肆在印度洋拓展外交影響力，是為在馬爾地夫的小島上建立前哨基地。

印度佬，正義之師

請食咖喱

印度佬制裁埋中蟈啦，屈返中國一筆

跟印度佬搵食好過跟黑社會呀

咖喱睇中左馬爾代夫既女人 ?

印度

咩條件先

純粹想同支那作對

想知一帶一路有邊個國家借完錢係唔洗還同頂到條數

中途退出個d

雖然印度同中國 係國內方面 都是垃圾國家

但在國際方面, 印度絕對比中國好
最起碼印度唔會侵略, 唔會擴充自己勢力, 唔會 唔跟國際規舉做事
印度有12億人口, 但唔會大量輸入印度人去其他國家玩人口殖民

反共陣營 可以玩 債務重組 頂爛市

梗係唔係，印度佬而家撈得麻麻地咪扮好人扮細佬，當佢有一日可以取代二哥既地位可能仲得戚（中國喺胡溫既時候國際聲譽都OK添啦）一個國家真正既外交咀面係睇佢點樣對d人民，而家扮假仁假義有幾難

印度 一直是美國老友, 睇美國頭做事

就算印度點勁
都唔敢學中共, 挑戰美國地位

如果有一日, 印度真係挑戰美國
到時美國對印度玩貿易戰, 兩三下打殘佢

印度跟咩國際規矩吖，係跟就唔會比國內藥廠隨便仿製外國專利藥啦

其實印度純粹唔想支那係自己屋企附近坐大

啲印度人繼續飲屎水

結餘轉戶?

痴線，CCTVB話印馬合作會擔心中國係國際上的經濟。

印度佬開始收𡃁

算唔算攞中國錢借俾馬爾代夫?

印仔有料

馬爾代夫啲女人R.I.P. 了

印度唔殖民？ 邊個西方國家冇印度佬？

印度人移民之後真係會歸化融入人哋社會，唔似支那賤種

想太多啦你 朋友

印度幾時搞搞自己國家嘅道德風氣
政治上形象貌似唔錯，但係一般人對呢個國家都好卻步

搞撚掂自己國家強姦案先啦, 自己都未理得掂

平心而論
中國出錢又出料 搞完俾人當惡魔
印度出一半錢就做左救世主
印度棋高幾着
想套地突破馬六甲同島鏈又俾賓賓國制住
習生 你都係快d 落番去啦
如意算盤打唔響 仲賠了夫人又折兵

香港買起馬爾代夫俾香港人移民過去好過

到咗中国嘴邊嘅豬肉，比印度剎停咗

點解有人傻到咁on9
Child登 唔會大量輸出印度人玩殖民
小朋友未出過國

醫咩生 開的士就通常係印度啦

睇下不丹點樣俾人吞先啦

想講錫金 不丹就俾佢地恰到上心口

不丹唔跟印度就要跟支那 冇得佢揀
但至少印度冇吞併佢呀 而家亦可以話保護佢免被支那搞

美帝國既印度同強國人數其實差唔多
但係印度人英文好 對本地人威脅大好多

笑撚左 自己㩒下wiki睇下西方國家d mother tongue
廣東+普通話比率未必高過哂d印度話總數(Punjabi Hindi Urdu 仲有一堆)

益左印度

大家都係阿差！

一帶一路 = 發展中國家搵笨計劃

阿差都起碼好過強國人呢

印度貪污勁過中國
攞郵件要俾左錢先
本來費用係寄件人俾曬